{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009297",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "괴산 봉학사지 석조여래좌상"
    },
    "text": "槐山鳳鶴寺址(かいざんほうがくしじち) ⇒ 槐山鳳鶴寺址\\n\n忠清北道槐山郡沙里面沙潭里山2-30番地\\n\n1976年12月21日、忠清北道に位置する槐山普光寺の裏側の鳳鶴寺址が、有形文化財に指定されました。この寺址で見つかった石造左仏像は、高さ95cmで、1925年に発見された際には胴体が切断されており、その後頭を取り付け、左腕などを補修して大雄殿の本尊に奉安されました。この仏像は、立体感が足りなく平面的な彫刻技法が使われているため、朝鮮時代の作品と推定されています。頭部はサザエの形をした螺髪で、頭頂部には六界の跡があり、眉毛の間には白毫がふくらんでいます。顔立ちもふっくらとしており、穏やかな笑みを浮かべながら下を見下ろしています。首には三道という三重のしわがあります。姿勢は結仮坐で、右足を左太ももの上に乗せる降魔座となっており、これが特異な特徴です。法衣は右肩を表す右肩偏屈式であり、印相は左手の底を上にしてへその近くに置き、右手は膝に当てたまま指で地面を指す禅定印から変形した降魔触地印です。なお、仏像が発見された場所には、高麗時代のものと考えられる槐山鳳鶴寺址五重石塔があり、そこから「鳳鶴山鳳鶴寺」という文書が出てきたことで、ここが昔の鳳鶴寺跡であることが明らかになりました。鳳鶴寺は、石塔が造成された高麗時代初期やそれ以前の新羅時代に創建され、仏像が製作されたのは朝鮮時代まで続いていたと推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "槐山鳳鶴寺址はどこに位置していますか？",
            "answer": "槐山鳳鶴寺址は忠清北道槐山郡沙里面沙潭里山2-30番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "槐山鳳鶴寺址はいつ有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "槐山鳳鶴寺址は1976年12月21日に有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "槐山鳳鶴寺址で見つかった仏像は何cmの高さですか？",
            "answer": "槐山鳳鶴寺址で見つかった仏像は高さ95cmです。"
        },
        {
            "question": "仏像はどのような時代の作品と推定されていますか？",
            "answer": "仏像は朝鮮時代の作品と推定されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭部はどのような形状ですか？",
            "answer": "仏像の頭部はサザエの形をした螺髪です。"
        },
        {
            "question": "仏像の顔立ちはどのような表情をしていますか？",
            "answer": "仏像の顔立ちはふっくらとしており、穏やかな笑みを浮かべながら下を見下ろしています。"
        },
        {
            "question": "仏像の姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "仏像の姿勢は結迦坐で、右足を左太ももの上に乗せる降魔座となっています。"
        },
        {
            "question": "仏像の印相はどのようなものですか？",
            "answer": "仏像の印相は左手の底を上にしてへその近くに置き、右手は膝に当てたまま指で地面を指す禅定印から変形した降魔触地印です。"
        },
        {
            "question": "槐山鳳鶴寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "槐山鳳鶴寺は高麗時代初期やそれ以前の新羅時代に創建されました。"
        },
        {
            "question": "槐山鳳鶴寺址には何がありますか？",
            "answer": "槐山鳳鶴寺址には高麗時代のものと考えられる槐山鳳鶴寺址五重石塔があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 390
    }
}